\recipient{Croesus}{Montréal, QC}
\date{\today}
\opening{Madame, Monsieur,}
\closing{Dans l'attente de votre réponse pour un entretien, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, mes sincères salutations.}
\enclosure[Ci-joint]{curriculum vit\ae{}}

\makelettertitle

\textbf{Poste : Concepteur Logiciel (Demande de stage)}

\introduction{}
%%% PARTIE ENTREPRISE
Je postule à votre entreprise \textit{Croesus}, car votre offre de concepteur logiciel m'intéresse énormément. En effet, la gestion de portefeuille pour une entreprise est primordiale et l'utilisation de programmes informatiques afin d'automatiser les tâches et de les rendre plus simples à gérer est nécessaire de nos jours.
%%%

Présentement, mes 3 années d'étude m'ont permis de travailler sur de nombreux projets d'envergures diverses dans de nombreux langages notamment en \textbf{C++, Python et C\#}. Mon cours de \textbf{Services Web} m'a permis de découvrir les possibilités offertes par le framework .NET grâce à des outils tels que \textit{Linq} et \textit{ASP.NET}. Par ailleurs, lors de mon stage de deuxième année j'ai travaillé sur un projet d'envergure en Allemagne durant 5 mois entièrement \textbf{en Anglais}. Ce projet consistait à \textbf{la réalisation d'une application de visualisation de données en C\# que nous avons entièrement codée du prototype à l'application finale pour le client.} Cette application devait être intégrée à une plateforme conçue par les ingénieurs d'\textit{Infineon Technologies AG} et je devais respecter leur guide de style pour développer mes composants avec \textit{WPF}. Ce projet m'a familiarisé avec l'utilisation des différents outils mis à disposition par \textit{Microsoft} et de la \textit{MSDN}.

J'ai travaillé en autodidacte sur mon site internet où j'ai exercé les langages JavaScript, HTML et CSS. Ce développement m'a permis de pratiquer mes connaissances dans ce langage et surtout d'améliorer mon statut de développeur web. En plus de ce travail, j'ai travaillé sur deux projets basés sur le langage \textbf{Python}. Le premier consistait à écrire un programme d'automatisation pour la recherche opérationnelle et analysait des programmes afin de paramétrer au mieux le logiciel \textsc{nomad} développé par des chercheurs de Montréal. En deuxième lieu, j'ai développé un programme de simulation de conversation \textsc{irc} pour un projet de web série intitulée \textit{Je suis toujours vivant}. Ce script utilise \textit{PyQt} pour faciliter son utilisation.

À cause d'un problème de déploiement, j'ai dû réécrire cette application en C++ afin de permettre au réalisateur de l'utiliser facilement. Cette application rejoint deux autres programmes C++ que j'ai écrit : deux programmes de métaheuristique permettant de résoudre le problème du voyageur de commerce et un autre permettant de résoudre le problème des couvertures d'ensembles. Ces deux programmes m'ont permis de m'approprier les principes fondamentaux du C++ et ses particularités. Je suis toujours l'actualité de se langages grâce à la \textit{Hacker News} qui me permet de découvrir rapidement les dernières innovations en informatique.
\conclusion{}

\makeletterclosing
