\recipient{Gestisoft}{87 rue Prince, bureau 410\\
Montreal, Quebec, H3C 2M7\\
Canada}
\date{\today}
\opening{Madame, Monsieur,}
\closing{Dans l'attente de votre réponse pour un entretien, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, mes sincères salutations.}
\enclosure[Ci-joint]{curriculum vit\ae{}}

\makelettertitle

Double diplômant de l'école d'ingénieur française ISIMA et de l'université UQAC, je recherche un stage de 6 mois afin d’appliquer mes connaissances en entreprise. Je postule à votre offre de stage de développement logiciel .NET pour la plateforme \textit{CRM Dynamics} de \textit{Microsoft}. J'adhère à la vision de \textit{Gestisoft} d'aider les entreprises en leur fournissant des solutions personnalisées, stables et parfaitement intégrées à leur environnement de travail. Le développement d'une entreprise étant lié à sa qualité de gestion de son personnel et à la réussite vis-à-vis de ses projets, \textbf{les solutions que vous proposez en terme de CRM et d'ERP sont essentielles à leur prospérité.} De plus, le choix d'intégrer ces solutions au sein de l'écosystème créé par \textit{Microsoft} rend ces solutions attractives et facilement utilisables pour toutes les entreprises qui n'ont pas de compétence en informatique.

Présentement, mes 3 années d'étude m'ont permis de travailler sur de nombreux projets d'envergures diverses dans de nombreux langages notamment en \textbf{C++, Python et C\#}. Mon cours de \textbf{Services Web} m'a permis de découvrir les possibilités offertes par le framework .NET grâce à des outils tels que \textit{Linq} et \textit{ASP.NET}. Nous nous sommes exercés à utiliser ces outils en créant un service web de gestion de matchs et de joueurs de Quidditch.

Par ailleurs, lors de mon stage de deuxième année j'ai travaillé sur un projet d'envergure en Allemagne durant 5 mois entièrement \textbf{en Anglais}. Ce projet consistait à \textbf{la réalisation d'une application de visualisation de données en C\# que nous avons entièrement codée du prototype à l'application finale pour le client.} Cette application devait être intégrée à une plateforme conçue par les ingénieurs d'\textit{Infineon Technologies AG} et je devais respecter leur guide de style pour développer mes composants avec \textit{WPF}. Ce projet m'a familiarisé avec l'utilisation des différents outils mis à disposition par \textit{Microsoft} et de la \textit{MSDN}.

J'ai, de plus, eu de nombreux cours de base de données où j'ai appris à utiliser le langage \textit{SQL} que j'ai pu exercer sur la plateforme de cloud \textit{Oracle}. L'association des bases de données \textit{SQL} et de \textit{Linq} proposé par \textit{Microsoft} permet de rendre la gestion des bases de données très efficace. À ces connaissances s'ajoutent mes travaux en programmation web. En effet, durant cette année \textbf{j'ai développé mon site personnel qui m'a permis de pratiquer mes connaissances en HTML5, CSS3 et en JavaScript.} Ce dernier langage étant en constante évolution, mes veilles informatiques me permettent d'être informé des dernières innovations relatives à ce langage, mais aussi des derniers outils développés par \textit{Microsoft} pour les entreprises.

Ma dernière année d'étude a complété ces compétences techniques par des compétences d'ingénierie en analyse et en gestion de projet. Mon cours de gestion de projet a abordé la question de \textbf{l'assurance qualité des projets informatiques} et nous avons évoqué l'utilisation du \textit{SAP Crystal Report}. Ces cours ont été l'occasion de travailler sur des projets en groupe, ce qui m'a amené à collaborer avec mes collègues. Nous avons travaillé sur de nombreux projets tels que le prototypage d'une application mobile destinée aux aveugles ou à l'écriture complète de documents de conception relatifs à une application android. Celle-ci permet la recherche de recettes à partir de code-bar scanné. Tous ces travaux m'ont amené à approfondir mes compétences techniques et je souhaite partager celles-ci avec votre équipe.

\makeletterclosing
