\recipient{Juris Concept Inc}{2320 Rue de Celles\\
Québec, QC G2C 1X8\\
Canada}
\date{\today}
\opening{Madame, Monsieur,}
\closing{Dans l'attente de votre réponse pour un entretien, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, mes sincères salutations.}
\enclosure[Ci-joint]{curriculum vit\ae{}}

\makelettertitle

\introduction{}
Je postule à votre offre de \textbf{Développeur .NET (DV-0403)} car je suis très intéressé par votre travail de création d'outils pour les avocats et aux juristes. En effet, ce corps de métier a besoin d'outils informatiques pour faciliter leur travail et optimiser la gestion de leur temps et de leur ressource.

Présentement, mes 3 années d'étude m'ont permis de travailler sur de nombreux projets d'envergures diverses dans de nombreux langages notamment en \textbf{C++, Python et C\#}. Mon cours de \textbf{Services Web} m'a permis de découvrir les possibilités offertes par le framework .NET grâce à des outils tels que \textit{Linq} et \textit{ASP.NET}. Nous nous sommes exercés à utiliser ces outils en créant un service web de gestion de matchs et de joueurs de Quidditch. Par ailleurs, lors de mon stage de deuxième année j'ai travaillé sur un projet d'envergure en Allemagne durant 5 mois entièrement \textbf{en Anglais}. Ce projet consistait à \textbf{la réalisation d'une application de visualisation de données en C\# que nous avons entièrement codée du prototype à l'application finale pour le client.} Cette application devait être intégrée à une plateforme conçue par les ingénieurs d'\textit{Infineon Technologies AG} et je devais respecter leur guide de style pour développer mes composants avec \textit{WPF}. Ce projet m'a familiarisé avec l'utilisation des différents outils mis à disposition par \textit{Microsoft} et de la \textit{MSDN}.

Ma dernière année d'étude a complété ces compétences techniques par des compétences d'ingénierie en analyse et en gestion de projet. Mon cours de gestion de projet a abordé la question de \textbf{l'assurance qualité des projets informatiques} et nous avons évoqué l'utilisation du \textit{SAP Crystal Report}. Ces cours ont été l'occasion de travailler sur des projets en groupe, ce qui m'a amené à collaborer avec mes collègues. Nous avons travaillé sur de nombreux projets tels que le prototypage d'une application mobile destinée aux aveugles ou à l'écriture complète de documents de conception relatifs à une application android. Celle-ci permet la recherche de recettes à partir de code-bar scanné. \conclude{}

\makeletterclosing
