\recipient{Morgan Stanley}{700 Wellington Street, Suite 3000\\
Montreal, Quebec, H3C 3S4}
\date{\today}
\opening{Madame, Monsieur,}
\closing{Dans l'attente de votre réponse pour un entretien, je vous prie d'agréer, Madame, Monsieur, mes sincères salutations.}
\enclosure[Ci-joint]{curriculum vit\ae{}}

\makelettertitle

\textbf{Poste : Développeur Java (Demande de stage)}

\introduction{}
%%% PARTIE ENTREPRISE
Je postule à votre entreprise \textit{Morgan Stanley} car je suis très intéressé par vos propositions d'\textbf{Développeur Java}. Je suis impressionné par le poids de votre entreprise dans le domaine financier. Ces responsabilités dans ce domaine vous amènent à avoir une infrastructure informatique conséquente et j'aimerais participer à cette organisation avec vos équipes. Durant ma deuxième année d'étude à Clermont-Ferrand, nous avons eu plusieurs cours gravitant autour du framework .NET. Nous avons eu notamment un cours de \textbf{C\# Avancé} qui nous a permis de découvrir les spécificités du C\# par rapport au Java et au C++ grâce à toutes les API fournies par \textit{Microsoft}.
%%%

Présentement, mes 3 années d'étude m'ont permis de travailler sur de nombreux projets d'envergures diverses dans de nombreux langages notamment en \textbf{C++, Python et C\#}. Mon cours de \textbf{Services Web} m'a permis de découvrir les possibilités offertes par le framework .NET grâce à des outils tels que \textit{Linq} et \textit{ASP.NET}. Par ailleurs, lors de mon stage de deuxième année j'ai travaillé sur un projet d'envergure en Allemagne durant 5 mois entièrement \textbf{en Anglais}. Ce projet consistait à \textbf{la réalisation d'une application de visualisation de données en C\# que nous avons entièrement codée du prototype à l'application finale pour le client.} Cette application devait être intégrée à une plateforme conçue par les ingénieurs d'\textit{Infineon Technologies AG} et je devais respecter leur guide de style pour développer mes composants avec \textit{WPF}. Ce projet m'a familiarisé avec l'utilisation de la \textit{MSDN} et a renforcé ma maîtrise des outils \textit{.NET}.

J'ai travaillé en autodidacte sur mon site internet où j'ai exercé les langages JavaScript, HTML et CSS. Ce développement m'a permis de pratiquer mes connaissances dans ce langage et surtout d'améliorer mon statut de développeur web. En plus de ce travail, j'ai travaillé sur deux projets basés sur le langage \textbf{Python}. Le premier consistait à écrire un programme d'automatisation pour la recherche opérationnelle et analysait des programmes afin de paramétrer au mieux le logiciel \textsc{nomad} développé par des chercheurs de Montréal. En deuxième lieu, j'ai développé un programme de simulation de conversation \textsc{irc} pour un projet de web série intitulée \textit{Je suis toujours vivant}. Ce script utilise \textit{PyQt} pour faciliter son utilisation. \conclusion{}

\makeletterclosing
